[Postcrossing] 與世界各地交換明信片和郵票（13）

Postcrossing 目前已有約68萬玩家，
分佈在世界各地212個國家地區內，
參與者可以收到來自全世界的明信片。
寄出一張明信片的參與者可以收到至少一張來自其他國家參與者的明信片。

寄出明信片的總數共50名的國家。包括：
美國 德國 芬蘭 荷蘭 俄羅斯
中華人民共和國 中華民國 白俄羅斯 波蘭
英國 烏克蘭 日本 加拿大 葡萄牙 澳洲
法國 立陶宛 捷克 巴西 義大利 西班牙
比利時 愛沙尼亞 瑞士 奧地利 馬來西亞
泰國 土耳其 香港 拉脫維亞 新加坡 紐西蘭
挪威 斯洛維尼亞 羅馬尼亞 匈牙利 愛爾蘭共和國
瑞典 南韓 菲律賓 克羅埃西亞 印度 印尼
希臘 南非 丹麥 斯洛伐克 以色列 盧森堡 冰島

註冊教學：

抽地址教學：

寫卡教學：

點按Send a Postcard＞
Request address
就會隨機抽取到一則地址，就是明信片需要寄往的地方。

抽取到地址後，會同時出現一組POSTCARD ID，
必需將ID寫於明信片上，
收件者會用此ID登錄證實已經收到你的明信片。
當對方收到明信片後，系統會自動把你的地址隨機派給世界各地的朋友，
等待一張陌生的明信片出現在你信箱。

官方網站：
登入成為會員，填寫基本資料，最重要是填寫正確地址。

Credit: 暴君薯圈
感謝巴打 比copy 佢個教學

常見問題

寫明信片語言？
答：多數用英文溝通，如遇上亞洲玩家，當時可以寫中文。

寫地址常見問題?
答：中英文都可以, 國家名一定要英文(中國、台灣最好寫中文啦，派信會快D)
通常寫右邊，郵票貼右上角

郵票幾錢？
答：香港本地$1.7，國際$3.7-3.8，差唔多全世界寄野最平。
第一區 - $2.9
亞洲（日本除外）

第二區 - $3.7
日本、大洋洲、歐洲(東歐及北歐除外)及北美洲

第三區 - $3.8
東歐、北歐、俄羅斯、南美洲、非洲及其他目的地
詳細DOWNLOAD 番HKPOST APP 查下

2018年1月1日起將會調整郵費：
香港本地$2.0，第一區$3.7，第二區$4.9，第三區$5.0
到時差唔多全亞洲寄野最貴

現時郵資計算功具

2018年1月1日起郵資計算功具

收到明信片一定要登陸ID？
答：一定要，因為先會繼續將你地址派出去。

進階交換？
答：於Postcrossing內可以寫個人檔案，將你想收到明信片的類別寫低，外國朋友會因你喜好已寄送明信片給你
甚至銀幣，郵票，樹葉，茶包，咖啡，零食等等等．．．．

交換完後可以成為筆友？
答：當收到明信片後你可以回覆留言比佢，可以查詢直接交朋友。

香港咩地方買到明信片?
答：香港郵政局、各大科學館藝術館、碼頭、書店、二手書店、文青市集，香港郵意，重慶大慶隔黎巷，錦繡唐朝，80M巴士專門店

舊連登post
1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.
高登都有, 有興趣可以自己google 下

進階玩法

另外仲可以係官方forum （）玩tag / Round Robins 去收集明信片
當然記得睇清楚係人既規則！

連登交換卡計劃

填form呢度 :

呢個係回覆(會不定期更新) :

請各位自行聯絡

香港郵政
今日 及十一月份特別節票：

我愛大家

lm

ＬＭ

謝謝

[/quote]

今次主題＄２０小型張，上手質感唔錯…

啱啱唔小心發現我個fd響poly info day拎左張立體卡！又幾靚啵
好難影得靚
下年info day去拎返叠先...

派咗10年都仲係呢張
利申寄過

平時有冇得拎架

巴打有冇辦法拎到一叠

搵一個人send email去問

平時可以去office問
一個半個拎俾你
人多懶理
幾年前soc房當垃圾成箱200幾張

派人去拎一箱分俾我地啦

等我搵下佢個office係邊先

Block Z
before 5pm gogogo

香絲

十金

真係好撚多淨

$1.7太核突

1.7真係唔簡單

很想要吧

事實上唔會問

下年info day組團去

事實上係問左

散票得返兩個幾月寄
我今次都買好少

香絲仲會唔會有辦法拎到？
好想要

同我要

10張預左俾d出去

想要!!! 打電話去同佢講就得？

打電話去話想要，係佢office hour去拎就得 不過會問你少少野

問你咩人？

留名

我都係四年前去拎左幾張
得翻一張唔捨得寄 所以想拎多幾張寄

又收到剪出黎嘅卡

maxicard係咪可以叫郵差順便寄埋？
即係我可以貼郵票係前面再丟係GPO個筒到？
第一次搞蝕左個七添 重點係等左前面啲大戶好耐搞到上堂遲到

唔Reg張卡

再介紹到去註明唔收自製卡廣告卡，咁就唔怕中伏

召喚椰子巴

有冇人試過寄信比聖誕老人?

我有呀，都係上網search教學，舊登post都有討論過，今年都想再寄，趁未加郵費

大陸連PC代寫代寄都有

代收都有 5蚊張

聖誕老人有冇回信?

有呀，我仲幾左好多個，好似德國個個唔知點解寄左3次黎 又有唔記得邊度幫我係個地址後面加china
另外香港郵政都有

上年寄左好多但收得兩三張

我都想試下寄比聖誕老人

我搵定教學 準備寫

諗住寫去邊度

今日收咗局先有張卡到咗 下一個抽嗰個人唔好彩

我都想要

玩左三年，ok 好玩，但依家好似遲左d

依家d卡全部停滯不前

我舊年好似有係高登分享過

好

國際郵政系統係用 ISO 3166-3 為標準
有興趣可以google下

鋼印冇規定呀嘛

Thanks貓奴絲
ISO用Hong Kong但係UPU個註冊名係Hong Kong, China
真心玩死人

智利同加拿大86日

另外，下個月套 香港館藏選粹 ─ 竹刻
應該會有Maximum card…
大家小心破財

我覺得套票唔太靚

x2 呢套真係無諗住入

我都覺得唔掂

訂咗下年消防100年 好靚

本身個藝術品實物係ok
佢郵票個product shot太差

冇訂到 我覺得個底色太深色

應該係QRD先岩？

仲有粵劇同夜景都好正

消防車呢隻郵票就算唔特別配片 我估都唔少人鍾意

堅唔錯

配唔配片都

你地去邊到印片？

80m好似有

成朝冇晒人

報到

忙住寄卡同工作

番工

我上年寄左俾5個國家嘅聖誕老人，得德國嘅回左信

一定要寄斯洛伐克，會送隻CD俾你，幾好聽

好似話十一月銅鑼灣有叮噹臨時郵局

收到張卡
激臭唔知點算好

風味

口味

Keep起同其他卡放埋一齊可以感染埋其他卡

當衫吊緊出露台

要幾耐先散走啲味

唔知

大家今年都試下寄啦

想試下玩,有無教學

琴晚好多人 反而下午冇人...

之前寄過幾張都冇回音 嬲嬲到閂左個ac
btw想問呢到果個點玩 去旅行買多左好多想清下

過咗成晚啲味仲好強勁

去日本城買包除臭竹炭，
將張卡同包竹炭用密實袋封印佢幾日…
應該會有改善…

寄信給聖誕老人各國地址

唔該曬
另外想問下之前見到有啲話要俾埋回郵郵費
可以點俾？

你填第一頁個google form
另外有個google sheets，之後你可以等人地聯絡你 or 主動出擊去聯絡人

太感動啦
但係另外嗰張已經87日，對家last seen2個月前
Your postcard HK-52XXXX to XXX in Canada has arrived! It reached its destination in 28 days after traveling 12,406 km!

"“Thank you so much for the card! Bruce Lee is very famous here also, very loved. I would love to see your Avenue of Stars. I have seen the WAlk of Fame in Hollywood also.”"

佢寄嗰陣都未出旗袍郵票

呢條友個profile: I am Chinese and living in Hong Kong where is one of a special administrative region of the People' s Republic of China after 1997.
唔會係呢度啲巴絲啦

頂 有個大陸學生 寫咗中英文地址 兩個地址郵編唔一樣嘅屌

同問

之前我見有條俄妹都係

我之前夾過萬國郵之資但沉左，成14蚊一張架

聖誕印

點解我成日做話題終結者

我唔明第二句 首日同11月6-18日期間 個安排有咩分別

眼珠絲幫我幫我問左，原來7-18號係random cup
6號就係肯定掉落個收集箱就有個戳...

你收過咩大國？

我之前試過首日郵局有筒俾你入，首日後街筒都有

用國際回郵卷都沉

我諗因為無用回郵卷所以沉曬...
好似淨係收到德國同隻碟

又冇晒人

次次假期都無人
證明呢個post啲巴絲一啲都唔毒

唉

一放假係咁訓

其實係毒到等人出聲

毒到唔敢online

點名

太毒唔敢出聲

即係要用咗萬國回郵先有？ 好驚會收唔返

星期日大家多d上水啦

全日上水都冇問題

想知+1 如果用左唔回郵就無左19蚊啦

無用回郵
收過德國

訓醒

抽中個今日生日嘅台灣人（妹？）

試過收卡日 係寄卡者生日 REG先睇到 補多個MESSAGE祝佢生日快樂

試下德國先

試過咁樣,一個美國姨姨覆返我

都係，佢地真係有好多靚郵票
卡就同其他差唔多

好想睇

想表達啲咩
最前嗰位呀姐 >

佢個樣

我睇唔透

可能佢望到有巴士到

早晨…

星期一綜合症

有Receiver要求入信封

入信封好似貼到多啲郵票

cup印嗰個都好有心機

我都收到封用郵票痴信封

今日返到屋企超攰
跟住收到八張postcards
驟眼睇都冇乜特別都係啲common嘅國家
點知原來有兩張maxicard
仲有一張郵票超靚
另外一封係用信封入住畀咗好多郵票我
感動！！！！圖後補

聖誕老人

我中意玩具多啲

多謝

下個post開頭可以改返,啱啱見到突破咗七十萬

Postcrossing 目前已有約70萬玩家，
分佈在世界各地213個國家地區內

嘩!好用心
我等週末得閒都寫返幾封先

2017.10.23

香港郵政今日（十月二十三日）宣布，接獲澳洲郵政通知，因受惡劣天氣情況影響，寄往昆士蘭州（郵政編碼4560至4999）的郵件派遞服務（包括特快專遞、包裹及信件）會有所延誤。

我都試過‼ 佢寫錯屋苑個名

錯屋苑都寄到真係

我覺得知地區搵翻棟樓其實唔難
即係我Hong Kong Garden, Mong Kok佢寫左做 Kong Kong Garden, Mong Kok咁
錯樓都搵到好似勁啲

原來只係錯少少

咁紅字我agger 不過有冇人試過

話說好耐冇玩Postcrossing

近日想清緊d幾年前買嘅Postcards, 諗住去便利店買3.7郵票

點知店員話得郵局先有得賣3.7郵票

明明幾年前都係去便利店買 可能太耐冇玩

Btw, 覺得貼紙郵票方便好多, 唔洗搵水貼

以前便利店仲有雀仔毫子郵票可以散賣添

問左2間7仔都話冇

ok多貨啲

之前九月頭收到張中國卡,個postcrosser話原本七月寄咗幾張但都無人收到所以再寄多張
點知到今日竟然收到佢七月寄嗰張明信片

感動流涕

其實原來都幾多人一開始TICK咗重覆國家

57張

香絲嘅對手

Russiacrossing

話唔定係香絲正身

香港架咩?

我40張都冇囉

係啊 我成日見到左下角個流水板有「香港」我都會click入去

咁好易俾你再揾到我

星期五，空空如也的信箱……

每日1張
不過寄緊果D全部未到, 冇得玩新MT

我呢排都冇收到卡

去左執笠倉掃左貼紙同mt

小心破產…

呢兩款好靚

又冇晒人嘅

巴打你都好耐冇上水啦

買到好野

因為唔想墮入MT深坑

只要諗下要襯卡好難……

btw 發現有名早幾日寄嘅對象 玩咗無耐 又係寄出N張有(N-1)張都係俄

tick左重複國家

我印象中自己AC無自動TICK到 佢地係咪唔好彩 被選中咗

搞到我都想買MT

快啲出去揀下啦

屋企一大箱mt，用極都用唔完，而家唔敢買新mt

一大箱

賣d俾K巴

不要拉我入坑

試下啦

K巴

係咪可以寄返俾自己

又有新嘅海外郵票啦

特別郵票「香港館藏選粹——竹刻」

個特別郵戳幾靚…

特別郵票「香港館藏選粹——竹刻」

郵票以壓凸及壓凹兩種壓印技術印製，立體地呈現每件作品的細膩雕工。

郵票（一 套 六枚 郵 票） $18.60
小全 張（嵌 有 一套 六 枚郵 票） $18.60
套摺（內 附 一套 六 枚郵 票）$35
郵資 已 付圖 片 卡珍 藏禮 盒（內 附 一套 六 張郵 資已 付 圖片 卡（空 郵 郵資 ） ） $50
貼有一套六枚郵票並以特別郵戳蓋銷的首日封 $22.40
貼有一張小全張並以特別郵戳蓋銷的首日封 $22.40

今次興趣不大

荷蘭郵政PostNL都有玩Postcrossing

好想抽中

+1

想成 為被選中的小孩

郵票

可能佢未見過雀0.1 用一毫送出歡樂

我張加拿大智利過左90日有多

102days

影相應該都睇唔到凹凸

希望佢鍾意啦

寄不夠郵費，最後有到，但等了2個半月

可能變左平郵？

收到張 俾人抆咗郵票

節哀順變

唔係好想REG 但諗一諗 寄件人係無辜

照理唔會係當地郵政抆

我又好信得過香港郵政

真係唔似歐盟/香港郵差偷

由佢啦

終於有兩張卡到左目的地
好想快d收卡

收過三張西藏，一張冇左郵票，一張冇蓋戳，一張蓋左但好唔清楚
我好期待藏文郵戳架嘛

我成萬分唔知換乜好，唔係好想要個d 樣本套摺

各位ching 想問下d香港郵政野
今日公司收到封信, 右上貼左依張凸字
有無人知係咪等於郵票黎

留返下年

收到今年第一張聖誕卡 PC有愛

我都係 用埋聖誕郵票 俄

我收到萬聖節卡咋

萬聖節卡

我覺得香港夜景屈機在高樓加維港
坐住天星小輪睇兩岸大廈真係靚到冇野好講
其他地方下下要上山望落去先叫「百萬夜景」，d燈細到蚊滋咁

唔掂啦

夜景…

查WIKI

maang4/9 jan4/9
jau4/9 gin6

粵語拼音黎
4/9係唔知第4定第9聲

咦 咪即係盲人郵件4個字

係喎
但佢成個信封完全無其他郵票

可以任拎？

題外話一下，介紹一個慈善網址…
個網站係為全世界各地，長期病患/重病嘅小朋友寄明信片，為佢地帶黎驚喜…
臨近聖誕節，希望大家可以送暖到世界各地…施比受更有福氣
希望大家可以去睇下個網站或者寄幾張明信片…小妹在此先感謝大家

好有意義

話說琴日見某張卡過左三個月未到，就寫過張新嘅去寄啦

點知....啱啱收到email
Your postcard HK-50XXXX to XXX in Chile has arrived! It reached its destination in 105 days after traveling 18,692 km!

唔知琴日寄嗰張佢幾時收到呢

210

2046

btw 我唔會重寄

因為想儲多一個國家，所以諗住重寄...點知

同好呀 我十月坐完西伯利亞鐵路返黎

日本啲三大乜乜個朵全部都自己加架 唔好信 同香港無得比

收到荷蘭2016年出嘅Postcrossing郵票

Ok 明白

我最近都收過一個postcrossing 郵票

咩國家

睇黎歐洲好重視postcrossing，成日都出郵票

呢張卡

Switzerland

點解我年年親身交都無？係咪要指定郵局？

想問我今年填少左積分換野個到，想換多少少依家仲有無得改？

係咪就係我寫個篇 我係背包客棧post過
就係坐足六日，中途會停站20-30分鐘，可以落車行下

唔識俄文，去到郵局淨係識得講「郵票」，於是只係得到好普通既城堡通用票 下次我會去中央局/集郵局行下

我有興趣呀，不如交換，我都有風景印，關東/北海道/鹿兒島/山口都有

一路順風~

就係個篇

我去葡萄牙最尾個日咁岩撞正meet-up。我唔識葡文，大家都肯同我用英文溝通，又好友善

不過外國postcrosser好似年紀比較大，我過多幾年三十歲，但都仲係全場最後生個個

原來係你
我係fb見到有人轉貼先有睇

做左幾年野儲到錢裸辭去
不過下個禮拜一開工了

呢張就係傳說中既handmade card？
我覺得可以接受
BTW 有無人知咩漫畫黎

我收過一張用車票整嘅homemade卡都ok
但一伏可以好伏 可以係包裝紙or雜誌封面

受害者

成日都冇人嘅

1000postcards in last hour

Your postcard HK-XXXXXX to XXXXXXX in Russia has arrived! It reached its destination in 166 days after traveling 7,114 km!

寄咗差唔多半年先到 好撚感動

俄羅斯邊區

新手一問

有兩封去拉脫同俄羅斯嘅postcards ，20日對方都未reg，如寄失或者對方忘了reg，果5個request地址quota 會無咗定點？

Quota 會喺

寄到（被reg）、取得地址60日後重新開放

俄羅斯20日唔到好閒

拉脫試過20日內但過咗都唔出奇

Moscow附近

粉紅字不能同意更多
我試過最嬲既經歷係同個馬拉妹換郵票，各位有興趣我再分享

太耐冇收卡
返工唔小心覆咗隔離部門大佬 thank you for your postcard

我都好耐無收卡
成日都突然都一大堆 跟住過一排都無

A postcard a day
keeps sadness away,
so send one today
and make someone go "hurray"!

試過等左一個月

話交換郵票，我話冇乜，不過個陣見就黎郵展，咪叫佢等等，我去郵展買d平平地既信銷俾佢

好啦，買完換啦，佢又揀呢揀路，又叫我寄俾佢個陣「最好」貼生肖郵票。我本身都仲有一兩個既，但見到「最好」兩個字即刻話冇生肖郵票。佢就話咁「最好」貼特別郵票啦，跟住我咪話用晒啦得通用票。

隔左一排佢收到郵票了。原來我寄多左一包俾佢，佢話：「你寄咁多黎做乜，好麻煩，我唔會俾返你架！」

極限片群都有麻煩友架，出新郵個陣不妨留意下，佢地總會投訴郵務員蓋壞佢地既大作

試過等左十個月

試過等咗十⋯⋯

幾日

個人覺得小全張比較ok d

好耐無上水

訂咗一張小全

聖誕絲聖誕先出現

最近好忙呀 都無時間寫卡

Btw 又收到核突大陸卡

唔記得左今日有新郵票

下個星期都有新郵票

不過 不了

BTW 今日套新郵睇黎真係大家都麻麻

唔好話爆Post 一頁都無

原來擺埋一齊睇又幾靚㗎啵 好彩色吖
佔左張卡一半

成日用呢個配搭

.

必用

你地仲有位寫字咩

我成日俾米fd串雕刻師

lm
已經有一排冇玩
原來連登已經開左咁多個post

歡迎

寄張頹ad卡出去
但係史上手影得最好睇

希望收嗰個睇得出你既用心

木刻真係唔掂
立體一大敗筆
勁核突

實物醜過電腦圖好多

Btw 我好似平郵大陸成功
30幾日

多謝椰子巴寄左個$1.7俾我
立體好好摸

幸福

收到pc forum用廣東話寫既明信片

大家有冇計過自己收過幾多個國家嘅卡
成日都好想儲曬咁多國家但係好似無乜機

去環遊世界寄畀自己
但哪有錢.....

只計post-crossing就唔洗自己計

但係加埋現實識嘅人寄黎 都唔係多好多

似乎大家幾滿意本港郵政

好想知道日本唯一一票Poor，位人兄究竟係投錯定係有咩特殊情況

唔係1%咩

%左手面數值係投票人數

用電話唔知有呢個功能

我都咁諗, 但......

寄左七張好多俄同馬拉就放棄左
都係主力玩pc再搵人swap好過
between pu好似好難search by countries?!

咁快放棄啊… PU收會卡快過PC…
喺Postcard Display……可以按 寄出/收件 分類

收到妹絲swap

係咪好驚喜呢

雀1.8真係

唉頂 都唔知點回卡了

頂
剛剛reg Pc（台灣寄黎）卡但拎住妹絲張卡係度搵id

巴打俾我d字迷暈左

都係繁體字

過100但應該未到110
好多係facebook group換返黎

儲儲埋埋

咩group?!?!
玩左年幾得你一半

玩左半年多dd 得PC 32個國家

半年都咁多
pc唔計direct swap我37個國家

巴打做咩 我？明明你多d

但係我玩左年半啦 都只係經pc收到37個國家

就咁叫 postcrossing
有時試下 join d 集郵/信封/航空label group，都會搵到 rare country 既人

thx得閒搵下先
成日係pc搵啲人都唔回

between你玩左幾耐?

有冇巴絲上網訂過

之前有絲打話訂過

970！就快要開新post啦
呢排好少見大家上水

發覺買廿幾運費同張卡差唔多錢

4年
收收下會去左樽頸位，不過今年都收到六、七個新國家

有訂過，連運費大概$5一張

應該未咁快爆嘅

我轉頭開

訂左，大概要幾耐到香港

大約兩星期（好似係）

已開 （14）

此Post爆後 請巴絲打們稍移玉步

頂 開新post唔記得之前有巴打提我改番約68萬玩家做約70萬

有冇人會買一台獨大郵票?

（其實想入去睇下有幾貴 CP值低）

不了~
完全買唔落手

今日天氣凍冇晒人

德國Keep住高效率